香港升學走捷經 內地生考DSE

——-聽聽優佳會教育輔導的2018DSE考生周同學的心聲

國內高考入大學難度是100分，香港DSE難度只有20分。並且報考香港DSE沒國籍、沒身份限制。即任何國家的都可報名(含內地生)

我是來自浙江省杭州第二中學的周豪文同學，今年高中畢業。在3、4月份期間我到香港參加了香港DSE考試，考得了4分(中文)、4分(英文)、4分(通識)、7分(數學)、6分(化學)、5分(中國歷史)的不錯成績，同時6月份也參加全國高考，也取得了634分的成績。基於我的DSE考試成績，我報讀了香港大學。按照香港大學4C+2X(4門核心科目加上2門選修科目)的錄取規則，我以6科共30分的成績報讀了香港大學商業與經濟學院的專業，極有希望被錄取，現在正在等待8月6號的錄取結果公布。

我參加香港DSE考試有一定淵源和運氣。我有一個親戚在香港，之前也多次去到香港到親戚家玩。在我高二的時候，我親戚就告訴我香港DSE考試不斷改革，國內考生直接可以報考香港的DSE考試。我就報著試一試的心態，去了解了一下DSE，發現DSE的考試內容同國內高考有很大重疊，並且考試難度比高考低很多。期間我又有幸聯系上了香港優佳教育，他們一直在香港從事針對國內學生到香港接受教育的服務。雖然他們之前主要是做碩士教育，他們也剛好在2017年涉足香港DSE考試服務這塊。香港優佳教育(深圳優佳會)給我介紹了很多香港高校的學習和教學情況、國際聲譽、畢業後的發展空間等。這樣我就下定決心一方面準備國內的高考，一方面準備香港的DSE考試。

準備香港DSE考試過程中，香港優佳教育實實在在給我了很大的幫助，他們幫我找到了香港過去幾年DSE考試的試卷、給我講解香港考試的題型、給我介紹香港的教育和考試理念(香港的教育理念是“有教無類”，就是說什麽樣的人都有資格接受教育，並且每個人不同的興趣愛好都值得鼓勵和得到承認，這也是香港DSE考試有24門選考科目的原因)、給我介紹了香港DSE考試的評分準則，以及獲得高分的技巧。在香港的DSE評分準則中，並不是單純看最終的計算結果，也非常看重解答的過程以及所反映出來的解答思路以及創新手法。所以在最後的我的DSE考試數學科目考了滿分7分(5**)，其他科目也都達到了4分以上的成績，這都得多謝香港優佳教育給我的指導，讓我在有限的時間內準備兩次大考而避免走彎路。

雖然現在還在等候錄取結果，但我身邊的很多同學都很羨慕我。在我最開始說我要去香港參加香港的DSE考試的時候，他們都以驚詫和不解的眼光看著我，認為我成績還不錯，為什麽不全力準備高考。我知道我的成績也一直不錯，所在學校也是杭州知名學校，但是如果我要直接去報考北大、清華這類名校的話，競爭還是很大的，畢竟他們在浙江招收人數很少。但我選擇了參加香港DSE的路徑，以我的水平去同香港學生一同競爭，我還是極有希望入讀國際知名的香港大學的。

香港的DSE考試給我們國內的考生確實帶來新的機會。如果你也像我這樣成績還不錯，自覺性也不錯的同學，建議你們在準備高考的同時，也去參加香港的DSE考試，給自己一個額外選擇。當然，記得找到香港優佳教育這種專業的輔導和服務機構，他們可以給你引導，避免走彎路，並且他們把考試和升學的事情為你們安排得妥妥當當。

屌你老母cut晒asshole 先啦

結果考完都係要Non-Local intake 有L用

點解Cut ASSO?

anyway, 好似一年有1000-2000個大陸人落嚟讀ASSO

以為自己可以同我地一樣考完DSE用jupus入大學就仆落黎讀，到最後要入non ju同其他蝗爭，跟住仲爛醒咁狅吹奏，好心柒少陣啦

真心唔好笑人啦